集思廣益 11日日本大作戰

集思廣益
日期: 10月11 16:10到KIX; 21日 20:40KIX返
地點: 關西
喜好: 歷史文化, 自然風光, 美食, 次要係購物
注意: 姬路城已去(普通興趣), 神社(普通興趣), NARA去過一次, 大阪動漫已睇
住宿: airbnb, 1人

以上暫時有以下活動, 另外呢緊用廣域PASS

----類1 京都寺社夜間打燈----
高台寺
10月中旬〜12月初旬
日没〜21時30分（截止入場）
寺中點綴著紅葉，在夜間打燈光中，美麗的庭園如同蒔繪一般美麗。
參觀費：600日圓屈辱
交通：搭乘市公車206路至「東山安井」下車

圓德院
10月中旬〜12月初旬
日没〜21時30分（截止入場）
深廣的庭園帶領造訪者進入幽玄的世界。
參觀費：500日圓
交通：搭乘市公車206路至「東山安井」下車

青蓮院
10月下旬～12月初旬（預定）
18時〜21時30分（截止入場）
相阿彌所造的池泉回遊式庭園與小堀遠州所造的「霧島之庭」浮現在夜間燈光中。
參觀費：800日圓
交通：搭乘市公車5路至「神宮道」下車

將軍塚青龍殿
10月下旬～12月初旬（預定）
17時～21時（截止入場）
眺望京都市內。可在寬廣的紅葉庭園中盡情散步。
參觀費：500日圓
交通：搭乘地下鐵至「東山」換搭計程車

----類2 年中行事----
笠懸神事
10月15日（日）
上賀茂神社
比800年更早以前，上茂賀神社便開始進行此奉納儀式。13時起，進行從馬上以弓箭射中地上目標的小笠懸、水平射中目標的遠笠懸與模仿實戰射擊的流鏑馬，非常知名。
交通：搭乘市公車4路至「上賀茂神社前」下車

船岡大祭
10月19日（四）11時起
建勲神社
建勲神社祀奉織田信長・信忠父子。祭典紀念1568年信長入京之日，奉納仕舞與舞樂。
交通：搭乘市公車206路至「建勲神社前」下車

出雲大神宮 例祭
10月21日（六）
現在的社殿相傳為709年10月21日由足利尊氏、細川勝元創建，歷史悠久。故於此創建之日舉行例祭。
交通：搭乘龜岡市故鄉巴士至「出雲神社前」下車

春日祭
10月14日（六）・15日（日）
西院春日神社
由奈良春日大社迎接御神靈，是從創建起便持續至今的祭典。江戸時代初期製作的2座神轎與5座劍鉾進行遊行。
交通：搭乘市公車205路至「西大路四条」下車

粟田神社大祭
10月15日（日）
粟田神社
據說劍鉾為「祇園祭」山鉾的原型，是有著千年歷史的祭典。
交通：搭乘市公車5路至「神宮道」下車

----類3 博物館(歷史文化)----
MUSUEM PASS
京都鐵道博物館
京都國立博物館
京都國立近代美術館
Miho museum(出名想去)

----類4 自然風光----
美山(必去)(係咪留1晚好?)
天橋立(丹後觀光鐵道) (另外伊根好遠?)
其他地點/觀光鐵道

----類5 shopping----
大阪

----類6 其他關西地點----
和歌山白濱 (值得去?)
其他提議?

太毒